美國禁「香港製造」Made in Hong Kong標籤 不同政見網民都撐

美國政府周二（8月12日）公告，9月25日起在香港生產的商品出口到美國時，必須標記原產地為「中國」，不得再貼出「香港製造」標籤，商務及經濟發展局局長邱騰華則批評美國「指白為黑」，做法「野蠻」及「不文明」，等同要求香港說謊，會研究及考慮任何一切可維護自身利益的行動。

美國做法旋即引起網民熱論。《香港01》綜合多個討論區帖文，發現不同陣營網民討論時都傾向正面，支持有關舉動。

連登討論區其中一則較多人發言的帖文「突發：美國國土安全部不再承認香港製造」，不少人表達支持、開心、應該等正面回應，分別出現11次、4次及5次，比負面的「嬲（5次）」多。

對美國做法態度正面的連登網民，認為可防止有人混水摸魚、政治正確，亦有網民表示「真香港製造只會留港，其他『香港製造』唔關香港人事，請改成為中國製造」。連登網民亦有討論有什麼東西是香港製造。

香港討論區則有網民以「美國制裁｜出口美國產品不可寫「香港製造」來源地須列「中國」 ...」為題發帖，熱門討論站亦見到表達支持（29次）的人較反對（16次）多。

支持意見方面，有網民贊成「一個中國」、「統一晒，非常好！」，「美國承認香港係中國一部份了」，亦有網民說「香港製造」有「港獨暗示」，故支持貼上中國製造。

要注意的是，雖然反對字眼出現了16次，但大部份都是談及香港政府就美國有關做法發出聲明表示反對，質疑香港政府為何要反對，「香港係中國嘅一部份，為什麼政府要反對？產地寫自己國家沒有錯」。

正苦點解要攬炒

同大陸Make Love啦

傷既只有個d 懶係韋小寶既奶共買辦港商

「香港製造」 明眼人都知係隱含港獨意思

刻意區分「中国制造」同「香港製造」係分裂国家行為！

絕大多數香港市民支持取締所有「香港製造」的標籤，
必須全部改為 中国制造！

黃藍connect

政苦無人支持

贊成既藍絲一定係低層打工仔，唔知咁樣會傷害佢地偉大既祖國